{
    "question": "Keliling sebuah lapangan berbentuk lingkaran 110 meter.jari2 lap. tersebut adalah.. ?? m",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "keliling = 2\u00d7\u03c0\u00d7r<br>110 = 2\u00d722/7\u00d7r<br>110 = 44r/7<br>r = 770/44<br>r = 17,5 m<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "L =\u00a0\u03c02r<br>110 = 22/7 X 2r<br>110 X 7 = 22 X 2r<br>770 = 44r<br>r\u00a0= 770/44<br>r =17,5 m",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-jenis-makanan-kemasan-dengan-berat-bruto-berat-kotor-ap-429",
            "question": "Contoh jenis makanan kemasan\u00a0dengan berat bruto (berat kotor) apa saja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setahuku sih sarden. Di kalengnya itu tertera brutonya.<br><br>Semoga bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-keliling-suatu-kolam-berbentuk-lingkaran-942-m-maka-luas-p-482",
            "question": "Jika keliling suatu kolam berbentuk lingkaran 94,2 m. maka luas permukaan kolam adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling = 2\u03c0r<br>94,2 = 2 x 3,14 r<br>r = 15<br><br>luas = \u03c0r\u00b2<br>luas = 3,14 x 15\u00b2<br>luas = 706,5<br><br>jadikan jawaban terbaik donk :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-sekelompok-siswa-35-siswa-gemar-bermain-basket-23-siswa-ge-817",
            "question": "dari sekelompok siswa, 35 siswa gemar bermain basket, 23 siswa gemar bermain voli, 9 siswa gemar bermain kedua cabang olah raga tersebut dan7 siswa tidak menyukai keduanya . berapa jumlah siswa dalam kelompok tersebut ? tentukan dalam himpunan matematika beserta diagram venn nya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>himpunan</strong> adalah kumpulan benda atau obyek yang memiliki definisi yang jelas atau dengan kata lain memiliki batasan-batasan yang jelas atau kumpulan benda ataupun obyek yang anggota\"nya dapat didefinisikan secara jelas , sehingga antara satu orang dengan yang lain tdk akan terjadi multi tafsir.</p><p><strong>Irisan Himpunan</strong></p><p>Irisan himpunan adalah anggota himpunan yang menjadi anggota himpunan satu sekaligus menjadi anggota himpunan yang lain </p><p>Irisan Himpunan dilambangkan dengan \u2229</p><p><strong>Gabungan Himpunan</strong></p><p>Gabungan himpunan adalah semua anggota atau obyek yang menjadi anggota satu dan anggota himpunan yang lain disebutkan jadi 1</p><p>Gabungan Himpunan dilambangkan dengan \u222a</p><p>n(S) = n(A) + n(B) - n(A\u2229B) + n(A\u222aB)&#039;</p><h3>Pembahasan</h3><p>diketahui:</p><p>35 siswa gemar bermain basket ................................. n(A)</p><p>23 siswa gemar bermain voli ....................................... n(B)</p><p>9 siswa gemar bermain kedua cabang olah raga \u00a0. n(A\u2229B) </p><p>7 siswa tidak menyukai keduanya .............................. n(A\u222aB)&#039;</p><p>ditanya, berapa jumlah siswa dalam kelompok tersebut ? n(S)</p><p>jawab:</p><p>gunakan rumus</p><p>n(S) = n(A) + n(B) - n(A\u2229B) + n(A\u222aB)&#039;</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 35 + 23 - 9 + 7</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 56 siswa</p><h3>Pelajari Lebih lanjut</h3><p>tentang himpunan dapat juga disimak di</p><p>brainly.co.id/tugas/4938280</p><p>brainly.co.id/tugas/1477355</p><p>brainly.co.id/tugas/697707</p><p>perbedaan himpunan dan kumpulan dapat disimak di</p><p>brainly.co.id/tugas/11791002</p><p>brainly.co.id/tugas/693631</p><p>brainly.co.id/tugas/3635184</p><p>brainly.co.id/tugas/101649</p><h3>==============================================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>kelas</strong> : 7</p><p><strong>mapel</strong> : matematika</p><p><strong>kategori</strong> : himpunan</p><p><strong>kata kunci </strong>; irisan dan gabungan</p><p><strong>kode</strong> : 7.2.1</p><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-susi-adalah-seorang-pedagang-peralatan-dapuribu-susi-menjual-934",
            "question": "ibu susi adalah seorang pedagang peralatan dapur.Ibu susi menjual 1 gross sendok makan dngn harga Rp.360000 dan menjual 1 lusin sndok mkn dngn harga Rp.36000 dan menjual sndok makan dngn harga Rp.3250 per buah.Jika bulan ini,barang dagangan ibu Susi lalu sbnyk 3 gross,7 lusin dan 9 buah sendok smentara modalnya adalah Rp.2000 per buah,maka berapa % keuntungan ibu susi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "modal = (3 gros + 7 lusin + 9 buah ) x 2000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (432 + 84 + 9) x 2000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 525 x 2000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1.050.000<br><br>pendap[atan kotor\u00a0<br>= (3 x 360.000) + (7 x 36.000) + (9 x 3.250)<br>= 1.080.000 + 252.000 + 29.250<br>= 1.361.250<br><br>untung = pendapatan kotor - modal<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1.361.250 - 1.050.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 311.250<br><br>prosentase untung = untung/modal x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 311.250/1.050.000 x 100%<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 29,64%",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-sin-2x-12-3-untuk-0-397",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari persamaan \u00a0sin 2x = 1/2\u00a0\u221a3 untuk 0\u00b0\u00a0\u2264 x\u00a0\u2264 360\u00b0 adalah...    tolong bangettt yang bisa segera jawab pertanyaan iniiii\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sin 2x = \u00bd\u221a3\nsin 2x = sin 60\u00b0\n2x = 60\u00b0\n \u2192 2x = 60\u00b0+k.360\u00b0\n \u2192 x = 30\u00b0+180\u00b0\nk = 0 \u2192 x = 30\u00b0\nk = 1 \u2192 x =30+180 = 210\u00b0\n \u21922x = 120+k.360\n \u2192 x = 60+180\nk=0 \u2192 x = 60\u00b0\nk=1 \u2192 x = 60+180 = 240\u00b0\nHP = {30\u00b0, 60\u00b0, 210\u00b0, 240\u00b0}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-108-km-jam-m-s-2-72-kmjam-ms-3-5-242",
            "question": "1.) 108 km / jam =......... m /s 2.) 72 km/jam =....... m/s 3.) 50 m/s =......... km/jam 4.) 10 m/s =......... km/jam \u00a0 dan caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a072km/jam = 20m/s\u00a0<br>(72x1000) : 3600s = 20m/s<br>2.\u00a0108km/jam = 30m/s<br>(108x1000) : 3600s = 30m/s<br>3. 50m/s = 50 :1000/3600<br>\u00a050 x 3600/1000 = `180 km/jam<br>4. 10m/s = 36 km/jam<br>10x 3600/1000 = 36<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "derah-tempat-asal-besi-428",
            "question": "Derah tempat asal besi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besar kemungkinan daerah-daerah penghasil bijih besi tersebut dahulunya\n adalah daerah-daerah yang terjatuhi oleh meteorit-meteorit yang \nmengandung besi tersebut. Daerah penghasil besi yaitu Sumatera, sulawesi, sumbawa, sumba, flores, dan timor.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-radio-setelah-diskon-15-adalah-rp765000-harga-m-705",
            "question": "Harga sebuah radio setelah diskon 15% adalah Rp.765.000 . Harga mula mula radio tersebut adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalkan <br>%harga mula-mula = 100%<br>%harga setelah diskon 15% = (100-15)% = 85%<br><br>maka\u00a0<br>85% = 765.000<br><br>jadi harga sebelum diskon = 765000 : 85% = <strong>Rp900.000,-</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-4-buah-peti-telur-dengan-harga-rp54320-279",
            "question": "seorang pedagang membeli 4 buah peti telur dengan harga Rp.543.200,00 setiap peti memiliki bruto 25 kg dan tara 3% jika pedagang menghendaki untung 25% maka harga jual telur tiap kg nya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang pedagang membeli 4 buah peti telur dengan harga \nRp.543.200,00 setiap peti memiliki bruto 25 kg dan tara 3% jika pedagang\n menghendaki untung 25% maka harga jual telur tiap kg nya adalah?<br><br>jawab<br>netto= bruto-tarra<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  = 25- (3%\u00d725)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 25- 0,75<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 24,25 kg<br>keuntungan<br>\u00a025% \u00d7 Rp.543.200,00 = Rp.135.800,00<br>harga jual= (harga beli + untung)/netto<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =(Rp.543.200,00 + Rp.135.800,00)/24,25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =Rp679.000,00/24,25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =Rp28.000,00<br>jadi pedagang harus menjual telur dengan harga Rp28.000,00/kg<br><br>=============================================================<br>mohon cek ulang perhitungannya<br>Trimakasih<br>______________________________________________________________________<br>==============================================================<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-4-lebih-dari-3x9-507",
            "question": "2x-4 lebih dari 3x+9 = ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>2x - 4 lebih dari 3x + 9, nilai x yang memenuhi adalah x &lt; -13.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pertidaksamaan linear satu variabel atau PLSV merupakan kalimat terbuka yang memiliki satu variabel dan menggunakan tanda &lt;, &gt;, \u2264, \u2265.</p><p>Bentuk umum persamaan linear satu variabel ax + b = 0.</p><p>a disebut koefisien dari variabel</p><p>x adalah variabel</p><p>b adalah konstanta</p><p></p><ul><li>Pelajari Lebih Lanjut Bab PLSV \u2192 Sederhanakanlah bentuk bentuk aljabar berikut \u00a012 + 2 (4x - 3y) = brainly.co.id/tugas/2898178</li></ul><p></p><h3>Penyelesaian Soal</h3><p>2x-4 lebih dari 3x+9, nilai x yang memenuhi adalah ...</p><p>2x - 4 &gt; 3x + 9 \u00a0 kedua ruas kurangi 2x</p><p>2x - 4 - 2x \u00a0&gt; 3x + 9 - 2x</p><p>-4 &gt; x + 9 \u00a0 kedua ruas kurangi 9</p><p>-4 - 9 &gt; x + 9 - 9</p><p>- 13 &gt; x</p><p>x &lt; -13</p><p></p><p><u><em><strong>2x - 4 lebih dari 3x + 9, nilai x yang memenuhi adalah x &lt; -13.</strong></em></u></p><p></p><ul><li>Pelajari Lebih Lanjut Bab PLSV \u2192 Apa yg dimaksud persamaan linier satu variabel? brainly.co.id/tugas/1909229</li><li>25 - 4y = 6y + 15 \u00a0[ tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linear ] brainly.co.id/tugas/2167585</li></ul><h3>==============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 8</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: PTLSV</p><p><strong>Kode </strong>: 8.2.1</p><p></p><p><em><strong>#AyoBelajar</strong></em></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}